<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>canon hack development kit on Deniz Atmaca</title>
    <link>https://denizatmaca.com/tags/canon-hack-development-kit/</link>
    <description>Recent content in canon hack development kit on Deniz Atmaca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>2019 - Copyleft - Tüm hakları serbesttir.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 12 Oct 2012 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://denizatmaca.com/tags/canon-hack-development-kit/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CHDK Menülerinde Gezinti</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/6-chdk-menu/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/6-chdk-menu/</guid>
      <description>CHDK’yı indirdik, kurduk. Sıra geldi kullanmaya.
ARAYÜZ CHDK’nın çok ilkel bir arayüzü var. İşini yapıyor ama bence pek kullanışlı olduğu söylenemez. Birçok Canon kompakt makinada bir adet hiçbir işe yaramayan, yazdırma tuşu bulunuyor. İşte bu tuş genelde CHDK’yı aktif ya da pasif yapmak için kullandığımız tuş oluyor.
Tüm CHDK ayarlarını işte bu menüden yapıyoruz. Bu başlıkların her birinin altında özellikleri var. Şimdi kısaca menüdeki başlıklar ne işe yarıyor onlara göz atalım.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CHDK Yüklemek</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/5-chdk-yukleme/</link>
      <pubDate>Thu, 11 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/5-chdk-yukleme/</guid>
      <description>Fotoğraf makinenize CHDK yüklemek oldukça basit bir işlemdir. Önceki yazıda belirttiğim gibi, riskli bir yöntem değildir ama risk tamamen size aittir. Sorumluluk kabul etmiyorum. Adım adım gidelim. Öncelikle Download sayfasında sizin kamera modeliniz için CHDK sürümü bulunup bulunmadığını kontrol edin. Yaklaşık tüm kompakt Canon modelleri için CHDK sürümü mevcuttur. Complete ve Small olmak üzere 2 sütun görüyorsunuz. Complete’de tüm özellikler ve 22 dil dosyası içinde gelir. Small biraz kırpılmıştır. Complete olanını indirmenizi tavsiye ederim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CHDK Nedir?</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/4-chdk-giris/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/4-chdk-giris/</guid>
      <description>CHDK (Canon Hack Development Kit) CHDK Canon fotoğraf makineleri için üçüncü parti hack yazılımıdır. Açılımı Canon Hack Development Kit‘dir. Normalde makinenizle yapamayacağınız şeyleri yapabilmenizi sağlar. Pratikte makinenize zarar vermez ama elbette kimse size bu konuda garanti vermez. Ne CHDK’yı yapanlar, ne de ben. Şimdiye kadar CHDK’dan dolayı makinesine zarar gelen bir kullanıcı raporlanmamıştır. Zaten yapılan işlem oldukça basittir. Fotoğraf makinenize taktığınız sd kartın içine atacağınız 1mb’dan küçük dosyalar ile makinenizin firmware versiyonunu geçici olarak değiştiriyorsunuz.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>