<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>konu dışı on Deniz Atmaca</title>
    <link>https://denizatmaca.com/tags/konu-d%C4%B1%C5%9F%C4%B1/</link>
    <description>Recent content in konu dışı on Deniz Atmaca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</managingEditor>
    <webMaster>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</webMaster>
    <lastBuildDate>Wed, 30 Oct 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://denizatmaca.com/tags/konu-d%C4%B1%C5%9F%C4%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Alternatif Enerjili Araba Yarışları</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/19-alternatif-enerji-yaris/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Oct 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/19-alternatif-enerji-yaris/</guid>
      <description>Var böyle bir şey. Her sene Tübitak bünyesinde düzenleniyor. Bu sene Kocaeli Körfez pistinde yapıldı.
İlk yarış güneş enerjisi ile çalışan araba yarışıydı. Toplam yanılmıyorsam 39 araba sıralama turlarında yarıştı. Bunlardan 20 tanesi Pazar günü yarışmaya hak kazandı. İkinci yarış hidrojen enerjisi ile çalışan araba yarışıydı. Burada araba sayısı az olduğundan eleme yapılmadı. Toplam 18 araba vardı zaten.
Pist alanı oldukça güzel dizayn edilmişti. Her üniversiteye bir çadır verilmiş, güneş ve hidrojen arabaları birbirlerinden ayrılmışlardı.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İkinci El Fotoğraf Makinesi Alırken Dikkat Edilecekler</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/3-dslr-alacaklara-tavsiyeler/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/3-dslr-alacaklara-tavsiyeler/</guid>
      <description>Bu konuda çok fazla kaynak var. Ben de kendi tecrübelerimle bir toparlama yapayım istedim.
DIŞ GÖVDE  İkinci el makine alırken öncelikle gövdenin kozmetiğine bakarız. Kozmetikten makinenin düşüp düşmediği, hangi koşullarda kullanıldığı belli olur. Kırık, çıkık dışında ufak çiziklerin bir önemi yok. Dslr gövdeler yapıları itibariyle sağlam makinelerdir. Bu aşamada tuşların, mod tekerinin, ayar tekerinin de kontrolünü yapabilirsiniz. Özellikle deklanşörün hassasiyeti iyice kontrol edilmelidir.  NETLİK NOKTALARI  Daha sonra netlik noktalarının yanıp yanmadığı teker teker kontrol edilmeli.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>