<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gezi on Deniz Atmaca</title>
    <link>https://denizatmaca.com/categories/gezi/</link>
    <description>Recent content in Gezi on Deniz Atmaca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>Copyleft - Deniz Atmaca - 2019</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://denizatmaca.com/categories/gezi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Benelüks Paris Turu</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/beneluksparis/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/beneluksparis/</guid>
      <description>Kasım’da aşk başkadır, Paris aşk şehridir, demek ki Kasım’da Paris başkadır diyerek çıktığımız, gitmişken Benelüks ülkelerini de görelim diyerekten yine dolu dolu bir hafta geçirdiğimiz bir turun daha sonuna geldik. Bu sefer elimden geldiğince teknik, sıkıcı, faydalı bir yazı yazma niyetindeyim. Gittik, geldik, yedik içtik. Yazı muhtemelen bunlardan oluşacak, turla gidecek olanlar, tursuz gidecek olanlar, siz de gelin.
Başlık Başlangıç Kasım’da aşk başkadır, Paris aşk şehridir, demek ki Kasım’da Paris başkadır diyerek çıktığımız, gitmişken Benelüks ülkelerini de görelim diyerekten yine dolu dolu bir hafta geçirdiğimiz bir turun daha sonuna geldik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kıyı Kıyı Ege Turu</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/egeturu/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/egeturu/</guid>
      <description>Başlangıç Sonunda ben de yaptım bundan. Oh! Hem de çadırlı madırlı. Şimdi de utanmadan ne kadar da süper bir tatil yaptığımdan bahsedip birtakım önerilerde bulunacağım. Tüm tatil tek bir yerde kalıp, yüzüp, güneşlenip, çiroz gibi olup dönmeli tatilleri değil, gezmeli, görmeli tatilleri seven biri olarak çadırda kalacağız lafını duyunca düşünmeden atlayıp, birkaç saatte bir sırt çantası hazırlayıp yola koyuldum. İlk durağımız Balıkesir, Akçay. Yola gece çıkıp, sabaha anca Balıkesir’e vardığımızdan ötürü ilk günün sabahı hepimiz gebermiş haldeydik.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Otobüsle İtalya Turu</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/italyaturu/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/italyaturu/</guid>
      <description>10 Günlük Otobüsle İtalya Yunanistan Turu 1-10 Eylül arasında otobüsle İtalya-Yunanistan gezisindeydim. Edindiğim tecrübeleri yazarak tura katılmak isteyen ya da herhangi bir yurt dışı turuna çıkmak isteyenlere yardımcı olayım dedim.
Öncelikle direk katıldığım turla ilgili temel bir bilgi vereyim. Birçok farklı tur firmasının birebir aynı turları düzenlediğini görürsünüz. Onlar aslında gerçekten de birebir aynı turlar. Biz otobüste Pronto Tour, Jolly Tour ve Anı Tur olmak üzere 3 farklı tur firmasından insandık.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>