<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gezi on Deniz Atmaca</title>
    <link>https://denizatmaca.com/categories/gezi/</link>
    <description>Recent content in Gezi on Deniz Atmaca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>2019 - Copyleft - Tüm hakları serbesttir.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Nov 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://denizatmaca.com/categories/gezi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Benelüks Paris Turu</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/8-beneluks-paris-gezisi/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Nov 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/8-beneluks-paris-gezisi/</guid>
      <description>Kasım’da aşk başkadır, Paris aşk şehridir, demek ki Kasım’da Paris başkadır diyerek çıktığımız, gitmişken Benelüks ülkelerini de görelim diyerekten yine dolu dolu bir hafta geçirdiğimiz bir turun daha sonuna geldik. Bu sefer elimden geldiğince teknik, sıkıcı, faydalı bir yazı yazma niyetindeyim. Gittik, geldik, yedik içtik. Yazı muhtemelen bunlardan oluşacak, turla gidecek olanlar, tursuz gidecek olanlar, siz de gelin.
1.GÜN Köln, Lüxemburg 17 Kasım günü sabah 8:20’de Sabiha Gökçen hava alanına başladı yolculuğumuz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 Günlük Otobüsle İtalya Yunanistan Turu</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/2-italya-turu/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/2-italya-turu/</guid>
      <description>Eylül ayında yapmış olduğumuz otobüs ile 10 günlük İtalya-Yunanistan turunun incelemesi ile karşınızdayım. Öncelikle tur ile ilgili birkaç bilgi vereyim. İstanbul&amp;rsquo;dan otobüse biniyorsunuz ve 10 gün boyunca aynı otobüs ile seyahat ediyorsunuz. Yunanistan üzerinden gemi ile İtalya&amp;rsquo;ya geçiyorsunuz. Toplam 6 gün otelde konaklıyor, kalan günlerde gece otobüs ile şehir değiştiriyorsunuz. Dolayısıyla 4 gece otobüste uyuyorsunuz.
Rehber Ayhan Kalyan Rehberimiz Ayhan Kalyan’dı. Kendisinin Facebook sayfası şurada. Ayhan Kalyan işini çok iyi yapan ve iyi bir tatil geçirmeniz için sizden daha çok çabalayan birisi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kıyı Kıyı Ege Turu</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/7-ege-turu/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Aug 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/7-ege-turu/</guid>
      <description>İstanbul&amp;rsquo;dan yola çıkıp Ege&amp;rsquo;nin muhteşem kıyılarında kamp yaptıktan sonra Olimpos&amp;rsquo;ta sonlandırdığımız 10 günlük muhteşem kamp tatilimizin yazısı.
Altınoluk İlk gecemiz yolda geçti. Sabahın erken saalerinde Balıkesir Altınoluk ilçesine varmıştık. Sabah kahvaltı için durduğumuz yerde çalışan garson kamp yapmak için Sır Motel&amp;rsquo;i önerdi. İşletmenin hem kamp alanı var hem de motel binası. Kamp alanında hazır çadırlar var, onlarda kalmak isterseniz biraz daha fazla para istiyorlar. Biz kendi çadırımızı kurduğumuzdan günlük 35 tl ödedik.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>