<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>statik site on Deniz Atmaca</title>
    <link>https://denizatmaca.com/tags/statik-site/</link>
    <description>Recent content in statik site on Deniz Atmaca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</managingEditor>
    <webMaster>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</webMaster>
    <lastBuildDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://denizatmaca.com/tags/statik-site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Hugo Sitenize Fotoğraf Eklemek</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/26-hugo-fotograf/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/26-hugo-fotograf/</guid>
      <description>Hugo veya Jekyll veya herhangi bir uygulama ile statik site yaparken zorlanacağınız konulardan biri de fotoğraflar oluyor. Özellikle de sitenizi Github Pages&amp;rsquo;da ücretsiz olarak host edecekseniz Github&amp;rsquo;un bazı limitlerine takılmanız olası. Github&amp;rsquo;da yayınlayacağınız her bir sitenin maksimum boyutu 1 GB olmak zorunda. Aylık bandwidth limitiniz ise 100 GB. Siteniz statik sayfalardan oluştuğu için ve hemen her şeyi outsource ettiğiniz için bu limitler oldukça yeterli. Zaten yer kaplayabilecek hemen her şeyi Dropbox, Youtube, Google Drive gibi harici ve ücretsiz servislerde depolayıp sitenize entegre edebilirsiniz.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Github Sitenizi Kendi Domainine Yönlendirin</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/25-github-custom-domain/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/25-github-custom-domain/</guid>
      <description>Bugüne kadar Hugo sitemizi yaptık, Github&amp;rsquo;da yayınlama başladık fakat henüz sitemize Github&amp;rsquo;un verdiği subdomain ile ulaşılabiliyor. Kendi domainimiz var ise bunu kullanabiliriz. Bunu da yapmak çok basit.
Öncelikle Github&amp;rsquo;da Settings bölümüne geliyoruz.
Altta Custom domain bölümüne gelip sahip olduğunuz domain ismini yazın ve Save butonuna tıklayın.
Şimdi domain kullanıcı panelimize gelip name server yönlendirmesi yapmamız gerekiyor. Domaininizi satın aldığınız servisin domain yönetim paneline girin. DNS Zone bölümüne tıklayın ve aşağıda görebileceğiniz gibi 4 adet A yönlendirmelerinizi yapın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo Sitenizi Github&#39;da Yayınlayın</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/23-hugo-github-yayinlama/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/23-hugo-github-yayinlama/</guid>
      <description>Önceki yazılarımızda Hugo aracını tanımıştık, bilgisayarımıza yüklemiştik ve ilk sitemizi yapmıştık. Şimdi ise oluşturduğumuz siteyi github&amp;rsquo;a gönderip ücretsiz olarak host edeceğiz.
Bunun için öncelikle github.com sitesinden hesap açmamız gerekmekte. Daha sonra yeşil &amp;ldquo;New&amp;rdquo; butonuna basarak yeni repository yaratacağız.
Karşımıza aşağıdaki gibi ekran çıkıyor. Burada repository adımızı yazıyoruz. Ben bu örnekte test yazdım, siz ne isterseniz onu yazabilirsiniz. Kalan ayarları değiştirmenize gerek yok. Bu şekilde &amp;ldquo;Create Repository&amp;rdquo; butonuna basarak kaydedebilirsiniz.
Şu aşamada site adresimizi aldık.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hugo ile Statik Site Yapımı</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/22-hugo-site-yapimi/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/22-hugo-site-yapimi/</guid>
      <description>Bir önceki yazımızda Hugo uygulamasını Windows 10 bilgisayarımıza yüklemiştik. Şimdi ilk sitemizi yapacağız.
Klavyeden Windows+R tuşlarına basıp çıkan kutuya cmd yazıp klavyeden Enter tuşuna basarak komut satırını çalıştırın.
Konsol penceresini açmış olduk. Şimdi Hugo dizini altına gitmemiz gerek. Bunun için konsol satırına aşağıdaki komutu yazın.
cd C:\Hugo	Artık ilk sitemizi yapmaya hazırız. Bunun için konsol satırına aşağıdaki komutu yazın ve Enter tuşuna basın.
hugo new site test content klasörü yazılarınızın bulunacağı klasördür.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bilgisayarınıza Hugo Yüklemek</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/21-hugo-yukleme/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/21-hugo-yukleme/</guid>
      <description>Bir önceki yazımda static site generator&amp;rsquo;lardan bahsetmiştim. Hugo nedir diye merak ediyorsanız o yazıya göz atabilirsiniz.
Bu yazıda ise Windows bilgisayarınıza Hugo nasıl yüklenir bunu öğreneceğiz.
Öncelikle şuradaki adresi ziyaret edip, sayfanın altında yer alan versiyonlardan işletim sisteminize uygun olanı bilgisayarınıza indirin. C dizinin altına Hugo adında yeni bir klasör oluşturun. Onun altına da bin adında yeni bir klasör oluşturun. Bilgisayarınıza indirdiğiniz zip dosyasının içerisindeki tüm dosyaları bin klasörünün altına kopyalayın.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Static Site Dünyasına Giriş</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/20-static-site-giris/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/20-static-site-giris/</guid>
      <description>Statik Site Nedir? Statik web siteleri veritabanına ihtiyaç duymayan, tamamen html dosyalarından oluşan sitelerdir.
Jekyll, Hugo vs. Nedir? Yakın zamanda hayatımıza static site generator dediğimiz uygulamalar girdi. Bu uygulamalar markdown dilinde yazmış olduğumuz yazıları html dosyalarına çevirmek için birer araç aslında. Şu anda onlarcası bulunan uygulamaların ilki ve halen en popüleri Jekyll. Onu Hugo takip ediyor.
Neden Statik Site Yapmak İsteyelim? Çünkü bu tür siteleri yapmak çok kolay ve çok hızlı.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
