<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Deniz Atmaca</title>
    <link>https://denizatmaca.com/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Deniz Atmaca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <copyright>2019 - Copyleft - Tüm hakları serbesttir.</copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 26 Sep 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://denizatmaca.com/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>10 Günlük Otobüsle İtalya Yunanistan Turu</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/2-italya-turu/</link>
      <pubDate>Thu, 26 Sep 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/2-italya-turu/</guid>
      <description>Eylül ayında yapmış olduğumuz otobüs ile 10 günlük İtalya-Yunanistan turunun incelemesi ile karşınızdayım. Öncelikle tur ile ilgili birkaç bilgi vereyim. İstanbul&amp;rsquo;dan otobüse biniyorsunuz ve 10 gün boyunca aynı otobüs ile seyahat ediyorsunuz. Yunanistan üzerinden gemi ile İtalya&amp;rsquo;ya geçiyorsunuz. Toplam 6 gün otelde konaklıyor, kalan günlerde gece otobüs ile şehir değiştiriyorsunuz. Dolayısıyla 4 gece otobüste uyuyorsunuz.
Rehber Ayhan Kalyan Rehberimiz Ayhan Kalyan’dı. Kendisinin Facebook sayfası şurada. Olur da bu yazıya Ayhan Kalyan hakkında bilgi almak için gelmişseniz kısaca çok şanslı olduğunuzu söyleyeyim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>İkinci El Fotoğraf Makinesi Alırken Dikkat Edilecekler</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/3-dslr-alacaklara-tavsiyeler/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/3-dslr-alacaklara-tavsiyeler/</guid>
      <description>Bu konuda çok fazla kaynak var. Ben de kendi tecrübelerimle bir toparlama yapayım istedim.
DIŞ GÖVDE  İkinci el makine alırken öncelikle gövdenin kozmetiğine bakarız. Kozmetikten makinenin düşüp düşmediği, hangi koşullarda kullanıldığı belli olur. Kırık, çıkık dışında ufak çiziklerin bir önemi yok. Dslr gövdeler yapıları itibariyle sağlam makinelerdir. Bu aşamada tuşların, mod tekerinin, ayar tekerinin de kontrolünü yapabilirsiniz. Özellikle deklanşörün hassasiyeti iyice kontrol edilmelidir.  NETLİK NOKTALARI  Daha sonra netlik noktalarının yanıp yanmadığı teker teker kontrol edilmeli.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Amazon Kindle 3G İnceleme</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/1-amazon-kindle-inceleme/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Jan 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://denizatmaca.com/post/1-amazon-kindle-inceleme/</guid>
      <description>Amazon Kindle ile ilgili gerek Türkçe gerek İngilizce sayısız yorum ve bilgi kaynağı mevcut bu sebeten inceleme işlemini kısa tutacağım. Özetlemek gerekirse Amazon Kindle elektronik mürekkep kullanan okuma cihazlarının öncüsü ve dünyada en çok satan teknolojik aletlerden biridir. Arka aydınlatması olan LCD ekranlara nazaran elektronik mürekkep ve yansımasız ekran kullanması, arka aydınlatması olmaması, neredeyse basılı bir kitabın kalitesine eşdeğer bir okuma performansı vermektedir. Burada ciddi bir uyarıda bulunayım. Bilgisayar, telefon, iPad gibi LCD ekran kullanan cihazlardan uzun süre döküman okuduğunuzda gözlerinizin bozulma riski vardır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>