<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>revell on Deniz Atmaca</title>
    <link>https://denizatmaca.com/tags/revell/</link>
    <description>Recent content in revell on Deniz Atmaca</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <managingEditor>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</managingEditor>
    <webMaster>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</webMaster>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Nov 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://denizatmaca.com/tags/revell/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Revell 1/144 Micro Wings Junkers Ju 87B Stuka Plastik Maket</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/15-revell-micro-wings/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/15-revell-micro-wings/</guid>
      <description>Merhaba, bu sefer Revell’in Micro Wings serisi ile karşınızdayım. Micro Wings maket dükkanına gittiğinizde dikkatinizi çekecek minik dikdörtgen kutularda satılan ikinci dünya savaşı savaş uçaklarından oluşan bir seri.
Maketi fazla vaktim olmadığı için haftasonu eğlencelik, zaman geçirmelik olarak aldım, çıtır çerez muamelesi yaptım resmen ama tüm hafta sonumu yedi. Anladım ki maket ne kadar küçülürse o kadar uğraştırıcı oluyor, bir de jet uçaklarına tövbe ettim bundan sonra, uzun bir süre elleşmeyi düşünmüyorum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revell 1/390 Boeing 747-200 Plastik Maket</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/12-revell-boeing-747/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/12-revell-boeing-747/</guid>
      <description>Merhaba. Bugünkü maketimiz Revell’in jumbo jeti, Boeing 747-200 Air Canada modeli. Maketin ölçeği 1/390, zorluk seviyesi Revell’in 1-5 aralığına göre 3. Fiyatı 15 tl civarında, bitmiş halinin kanat genişliği 156 mm, uzunluğu 183 mm. 60 adet parçadan oluşuyor, küçük, yapımı kolay ve zevkli, ucuz bir maket ile karşınızdayım.
Maketten bahsedecek olursam, Boeing 747-200 bugün gökyüzünde görebileceğiniz bir uçak değil, yapımı 1966 yılına dayanıyor, ilk teslimi KLM firmasına 1969 yılında. Son teslimi ise 1990 yılında.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revell 1/144 Patrouille De France Plastik Maket</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/11-revell-patrouille-de-france/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/11-revell-patrouille-de-france/</guid>
      <description>Bugün yazımda ikinci maketimi tanıtacağım. Bu maketim de önceki gibi Revell marka ama bu seferki Skill 3, yani biraz daha zor. Benim bundan anladığım parçaları daha çok ve detaylı ama aynı zamanda maket de daha küçük ve bu da ekstra bir zorluk katıyor.
Öncelikle maket ile ilgili kısa bilgi vereyim. Maket Alfa Jet uçağı diye de geçiyor. Şansıma bu da bir Fransa malı. Zaten iki maketimi de renkleri benzer olsun diye seçtiğimden ötürü ve iki maketin renkleri de Fransa bayrağı olduğundan ötürü böyle olmuş oldu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revell 1/450 La Reale Plastik Maket</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/10-revell-lareale/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/10-revell-lareale/</guid>
      <description>Bugün ilk yaptığım maket çalışmasını paylaşacağım. Daha önce maketçilik hobisi ile ilgili yeni başlayanlara yönelik bir takım bilgiler vermiştim O yazım şurada.
Revell’in Fransız galon gemisi, La Reale. Revell’in sınıflandırmasına göre zorluk derecesi 2. Bunun 5 üzerinden olduğunu belirteyim, yani en kolay olandan bir zor oluyor, gayet kolay yani. Maket hakkında konuşmam gerekirse, oldukça kolay ve zevkli bir maket. Kalıpla ilgili bir sıkıntı göremedim ama bu konuda çok da tecrübeli değilim.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plastik Maket Dünyasına Giriş</title>
      <link>https://denizatmaca.com/post/9-maket-giris/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Feb 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      <author>deniz@denizatmaca.com (Deniz Atmaca)</author>
      <guid>https://denizatmaca.com/post/9-maket-giris/</guid>
      <description>Sonunda ben de maket dünyasına giriş yapmış bulunuyorum. Bu keyifli hobiye tutulmamın sebebi Teknoseyir ekibinin konuya eğilmesi ve elbette konuk Burak Öztan’ın harika maketleri. İzlemek isterseniz sırasıyla şu videoları tavsiye ederim. Bu linkteki 2 videodan önce “Yılların eskitemediği hobi: Plastik modelcilik” isimli videoyu, daha sonra da “Maketçiliği merak edenlere: İpuçları, öneriler, bilgiler” isimli videoyu izleyin. Bu iki videoyu izledikten sonra ilginizi çekerse şu videoları da öneririm.
Bu linkteki videolardan önce “Maketçiliğe başlarken gerekli olan malzemeler” isimli videoyu, daha sonra “Örnek maket montajı yapma zamanı” ve son olarak “Maketlerin olmazsa olmazı boya nasıl uygulanır?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
